export const data = [
  {
    pregunta: 'Según nuestra normativa la definición de contrato es:',
    img: '',
    opciones: [
      `el acto jurídico mediante el cual dos o más partes manifiestan su consentimiento para crear, regular, modificar, transferir o extinguir relaciones jurídicas patrimoniales.`,
      `el acto jurídico mediante el cual una o más partes manifiestan su consentimiento para crear, regular, modificar, transferir o extinguir relaciones jurídicas.`,
      `el hecho jurídico mediante el cual dos o más partes manifiestan su consentimiento para crear, regular, modificar, transferir o extinguir relaciones jurídicas patrimoniales o extrapatrimoniales.`,
      `el acto jurídico mediante el cual dos o más partes, sin manifestar su consentimiento, crean, regulan, modifican, transfieren o extinguen relaciones jurídicas patrimoniales.`,
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: `Juan dispone de una plata ahorrada para adquirir un automotor. Pedro
        es dueño de un automotor que se encuentra a la venta. Pedro por su
        rodado pretende una suma de 500 mil pesos, pero Juan solo dispone de
        400 mil pesos para adquirir el mismo. Pedro le propone a Juan hacer la
        entrega de los 400 mil pesos y como lo conoce hace varios años,
        condonarle los otros 100 mil. Por lo que el precio del rodado se conviene
        en 400 mil pesos. Se realiza entonces la compra venta y se procede a la
        inscripción del rodado en el registro correspondiente. ¿Hay algún tipo de
        vicio de la voluntad en este ejemplo y en su caso cuál es?`,
    img: '',
    opciones: [
      'Si. La voluntad se encuentra viciada por Error.',
      'Si. La voluntad se encuentra viciada por Dolo.',
      'Si. La voluntad se encuentra viciada por Violencia.',
      'No hay vicio de la voluntad en el ejemplo.',
      'Ninguna respuesta es correcta.',
      'No es un contrato por lo que no hay vicio de la voluntad.',
    ],
    respuesta: 4,
  },
  {
    pregunta:
      'Conforme lo visto en clase se puede definir a la intimidad como:',
    img: '',
    opciones: [
      'la “zona espiritual íntima y reservada de una persona o de un grupo, especialmente de una familia”',
      'la privacidad como el “ámbito de la vida privada que se tiene derecho a proteger de cualquier intromisión”.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: 'Según nuestra normativa la definición de Acto Jurídico es:',
    img: '',
    opciones: [
      'el acto voluntario lícito que tiene por fin inmediato la adquisición, modificación o extinción de relaciones o situaciones jurídicas.',
      'el acto voluntario lícito que tiene por fin inmediato la adquisición, modificación o extinción de relaciones o situaciones jurídicas patrimoniales o no patrimoniales.',
      'el acto voluntario ilícito que tiene por fin inmediato la adquisición, modificación o extinción de relaciones o situaciones jurídicas patrimoniales.',
      'el acto voluntario lícito o ilícito que tiene por fin inmediato la adquisición, modificación o extinción de relaciones o situaciones jurídicas.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta:
      'El derecho al control que detenta un empleador sobre sus dependientes no posee límite alguno.',
    img: '',
    opciones: [
      'Falso. El límite al derecho de control son la intimidad y la libertad de expresión del dependiente.',
      'Verdadero. El derecho a control por parte del empleador no tiene límite alguno, porque no existe normativa que lo establezca.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: `Identique en el siguiente caso hipotético el objeto, la causa y la forma
        requeridas para los contratos. Pedro realiza un contrato de compra venta
        con Marcos, por el cual Pedro le entrega una propiedad inmueble a
        Marcos y este le da en contraprestación 100.000 dólares. Al momento de
        la operación Marcos recibe el inmueble para poder vivir con su familia,
        Pedro a cambio recibe el dinero en efectivo, que necesitaba para adquirir
        una casa mas grande, y se confecciona un boleto de compra venta donde
        se detalla la operación realizada. Posteriormente a los 30 días se realiza
        la escritura traslativa de dominio con la intervención de un notario.`,
    img: '',
    opciones: [
      'El objeto del contrato es la entrega y recepción, respectivamente, de la propiedad inmueble y el dinero. La causa del contrato es que Marcos obtenga una vivienda para vivir con su familia. La forma del contrato es la realización del boleto de compra venta',
      'El objeto del contrato es la entrega y recepción, respectivamente, de la propiedad inmueble y el dinero. La causa del contrato para Marcos es la de obtener un inmueble para vivir con su familia y para Pedro, la recepción del dinero para poder adquirir otra propiedad mas grande. Se cumple con la forma exigida por ley que es la del instrumento público (escritura) realizado por escribano.',
      'El objeto del contrato es la entrega y recepción, respectivamente, de la propiedad inmueble y el dinero. La causa del contrato para Marcos es la de obtener un inmueble para vivir con su familia y para Pedro, la recepción del dinero para poder adquirir otra propiedad más grande. No hay formas exigidas para este tipo de contratos.',
      'El objeto del contrato es la entrega y recepción, respectivamente, de la propiedad inmueble y el dinero. No hay causa en ese tipo de contrato, siendo que la ley no la exige. Se cumple con la forma exigida por ley que es la del instrumento público realizado por escribano.',
      'No es un objeto posible. La causa del contrato para Marcos es la de obtener un inmueble para vivir con su familia y para Pedro, la recepción del dinero para poder adquirir otra propiedad más grande. No hay forma exigida por ley.',
      'Ninguna es correcta',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      'Si una persona quiere tomar conocimiento de los datos que constan sobre ella en registros o bancos de datos públicos puede:',
    img: '',
    opciones: [
      'Si una persona quiere tomar conocimiento de los datos que constan sobre ella en registros o bancos de datos públicos puede:',
      'Solicitar un Habeas Data.',
      'Solicitar un Habeas Data.',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      'Dentro de los lineamientos básicos de un reglamento de empresa deberían encontrarse:',
    img: '',
    opciones: [
      'Las herramientas de hardware y software que se ponen a disposición del trabajador.',
      'La mención al permiso de uso de programas o sitios web de mensajería instantánea, correo electrónico, y en general el envío y recepción de mensajes por Internet.',
      'La mención al permiso de uso de programas o sitios web de mensajería instantánea, correo electrónico, y en general el envío y recepción de mensajes por Internet.',
      'Todas son correctas.',
    ],
    respuesta: 4,
  },
  {
    pregunta:
      'Todo contrato válidamente celebrado es de carácter obligatorio para las partes.',
    img: '',
    opciones: ['Verdadero', 'Falso'],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: 'Complete la siguiente oración. El silencio...',
    img: '',
    opciones: [
      'no es considerado como una manifestación de voluntad en ninguna caso.',
      'es considerado como manifestación de la voluntad cuando haya un deber de expedirse proveniente de la ley, de la voluntad de las partes, de los usos y prácticas, o de una relación entre el silencio actual y las declaraciones precedentes.',
      'carece de toda validez legal en cuanto a la manifestación de la voluntad necesaria para los actos jurídicos.',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      'Conforme la clasicación de los contratos, un contrato de seguro sobre un automóvil podría considerarse que es un:',
    img: '',
    opciones: [
      'Contrato Conmutativo',
      'Contrato Conmutativo',
      'No es un contrato',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta: `Un comerciante de una tienda de productos varios, hace oler a una
        Sra. un frasco con un líquido en su interior y que posee una etiqueta que
        dice perfume francés. La Sra. queda encantada con la fragancia que olio,
        por lo que adquiere 6 frascos iguales al comerciante por una suma de
        dinero determinada. Al llegar a su casa la Sra. abre los frascos y se da
        cuenta que ninguno de ellos tiene fragancia alguna, y que solo están
        rellenos de agua. ¿Hay algún tipo de vicio de la voluntad en este ejemplo y
        en su caso cuál es?`,
    img: '',
    opciones: [
      'Si. La voluntad se encuentra viciada por Error.',
      'Si. La voluntad se encuentra viciada por Dolo.',
      'Si. La voluntad se encuentra viciada por Violencia.',
      'No hay vicio de la voluntad en el ejemplo.',
      'Ninguna respuesta es correcta.',
      'No es un contrato por lo que no hay vicio de la voluntad.',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      'Juan compra una gaseosa sabor Cola en un kiosko cercano a su trabajo. Por la adquisición de esa bebida, Juan le abona al encargado del comercio una suma de dinero equivalente a ochenta pesos ($80). Indique cuales son las características de este tipo de contrato.',
    img: '',
    opciones: [
      'Es un contrato oneroso, unilateral, conmutativo e informal.',
      'Es un contrato gratuito, bilateral, aleatorio y formal.',
      'Es un contrato oneroso, bilateral, conmutativo e informal.',
      'No es un contrato.',
      'Ninguna de las respuestas es correcta.',
    ],
    respuesta: 3,
  },
  {
    pregunta:
      'Si voy al almacén a comprar un kilo de pan a cambio de dinero, ¿estoy celebrando un contrato?',
    img: '',
    opciones: ['SI', 'No'],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta:
      'Seleccione la respuesta correcta sobre Las cláusulas de los contratos:',
    img: '',
    opciones: [
      'Ya se encuentran estipuladas y las partes no pueden decidir sobre ellas ni cambiarlas, ni antes ni después de su celebración.',
      'Las partes pueden determinar libremente su contendido mientras que no atenten contra el orden público.',
      'Las partes pueden determinar libremente su contendido sin que exista límite alguno en sus cláusulas.',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      'Dentro de la clasicación de contratos existen: los contratos onerosos y los gratuitos. Según estos, los contratos onerosos son los que implican que existe siempre una contraprestación a lo obtenido por el contrato y en ...',
    img: '',
    opciones: [
      'Los contratos gratuitos no es necesaria una contraprestación',
      'Los contratos gratuitos es necesaria igualmente una contraprestación pero es más económica',
      'Los contratos gratuitos no existen como tal ya que todo contrato tienen carácter oneroso',
      'Los contratos gratuitos no es necesaria una contraprestación, pero para que tenga tal carácter se debe ver la capacidad económica de los sujetos que intervienen en el mismo',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: 'El objeto de la Ley 25326 “Protección de Datos Personales” es:',
    img: '',
    opciones: [
      'La presente ley tiene por objeto la protección integral de los datos personales asentados en archivos, registros, bancos de datos, u otros medios técnicos de tratamiento.',
      'Garantizar el derecho al honor y a la intimidad de las personas.',
      'Garantizar el acceso a la información que se registre sobre las personas.',
      'Todas son correctas.',
    ],
    respuesta: 4,
  },
  {
    pregunta:
      'Para captar o reproducir la imagen o la voz de una persona, de cualquier modo que se haga, es necesario su consentimiento.',
    img: '',
    opciones: [
      'No hace falta el consentimiento.',
      'Siempre, sin excepciones.',
      'Siempre, pero existen algunas excepciones.',
    ],
    respuesta: 3,
  },
  {
    pregunta:
      'Conforme nuestra normativa, para que un acto sea considerado voluntario debe realizarse con:',
    img: '',
    opciones: [
      'Intención y discernimiento.',
      'Discernimiento y Libertad.',
      'Intención y libertad.',
      'Intención, discernimiento y libertad.',
    ],
    respuesta: 4,
  },
  {
    pregunta:
      'La manifestación de la voluntad de un acto jurídico debe exteriorizarse...',
    img: '',
    opciones: [
      'Siempre por escrito, nunca podrá ser de forma verbal.',
      'De forma verbal, siempre y cuando no sea algo contrario al orden público y la moral.',
      'Por escrito, de forma verbal, por signos inequívocos o por la ejecución de un hecho material.',
      'Todas son correctas.',
    ],
    respuesta: 3,
  },
  {
    pregunta: `Ofrezco una campera de “cuero sintético” a la venta a cambio de un
        precio pero la publico como “Campera Nueva Motociclista” con una foto
        del producto. Posteriormente una persona acepta la oferta creyendo que
        se trata de una campera de cuero vacuno legítima y después de
        comprarla se da cuenta de que la misma es de cuero sintético. El
        comprador podría:`,
    img: '',
    opciones: [
      'Solicitar la nulidad del contrato por encontrarse el mismo viciado por Error.',
      'Solicitar la nulidad del contrato por existir un vicio de violencia en su voluntad.',
      'No puede hacer nada al respecto ya que dio su consentimiento.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: `Mariana asiste a un bar con sus amigas a tomar unas pintas y comer
        unas hamburguesas. Sin darse cuenta Mariana es fotografiada y al día
        siguiente se encuentra que ese bar realizó una publicación a modo de
        publicidad con su imagen y que la misma es reproducida en diferentes
        redes sociales. ¿Qué pasa en este caso con el derecho de imagen?`,
    img: '',
    opciones: [
      'Es un excepción prevista por la ley por la cual no se necesita consentimiento de la persona.',
      'Era necesario su consentimiento por lo que Mariana podría realizar los reclamos correspondientes al Bar que publicito su imagen.',
      'Es una situación no contemplada por la ley.',
    ],
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta: `Si realizo un contrato de compra venta de un inmueble a alguien, por el
        cual le vendo un inmueble a una persona y como pago le solicito que éste
        mate a otra persona. ¿Es válido el contrato?`,
    img: '',
    opciones: [
      'No porque su objeto no está permitido por la ley.',
      'Si es válido, sin perjuicio del posible juicio penal por el homicidio.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: `Mariana asiste a una marcha convocada por un movimiento
        feminista. Realizan una concentración en el Congreso, en la cual
        concurren varios medios de comunicación y prensa. Al día siguiente
        Mariana ve en la televisión que su imagen fue filmada, fotografiada y que
        se distribuye por varios canales. Cabe aclarar que Mariana nunca dio su
        consentimiento para que capten y reproduzcan su imagen. ¿Qué pasa en
        este caso con el derecho de imagen?`,
    img: '',
    opciones: [
      'Es un excepción prevista por la ley por la cual no se necesita consentimiento de la persona',
      'Era necesario su consentimiento por lo que Mariana podría realizar los reclamos correspondientes a los canales de televisión. Es una situación no contemplada por la ley.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: `Los contratos de adhesión son aquellos donde...`,
    img: '',
    opciones: [
      'Las clausulas se encuentran preestablecidas sin poder el aceptante discutirlas.',
      'Las clausulas pueden ser discutidas y establecidas por las partes firmantes.',
      'Ninguna es correcta.',
    ],
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta: `El objeto de los contratos deber ser:`,
    img: '',
    opciones: [
      'Lícito',
      'Posible',
      'Determinado o Determinable',
      'Susceptible de valoración económica',
      'Debe corresponder a un interés de las partes',
      'Todas las respuestas son correctas.',
    ],
    respuesta: 6,
  },
];
